---
title: Tidak Bermula dan Tidak Berakhir Dengan Berita - Mentoring 6 November 2012
date: 2012-11-06
categories:
- laporan
- mentoring
- Di Balik Frekuensi
layout: laporancmb
---

* Via surel dari [Ucu Agustin](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ucu_Agustin) kepada [Siska Doviana](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Siska_Doviana)

Preview Rough cut I 4 Jam, Jakarta. 


Semalam aku dan Siska berteleponan soal laporan naratif yang masih harus ada sedikit revisi, hingga sampai lah ke pembicaraan tentang 
kegiatan project TBDTBDB sudah sampai dimana. 

Saat ini kegiatan TBDTBDB sendiri sudah sampai posproduksi editing ROUGHCUT#1 yang hampir selesai. Aku cerita ke Siska bahwa 
sebagaimana yang di-schedule kan, kami pun telah  melakukan presentasi editing ROUGHCUT#1 se-dapat dan seadanya hasil editing yang 
kami bisa lakukan waktu itu. Presentasi ROUGHCUT#1 seadanya yang berdurasi  2 jam  dilakukan pada tanggal 15 oktober di Kalyana, 
dipresentasikan ke mentor kami Nia Dinata. [Kami juga sudah memperlihatkan ROUGHCUT#1-seadanya ke Abdul Manan dari Federasi Serikat 
Pekerja Media Indepneden -- FSPMI dan Ke Dinita Putri dari CIPG guna mendapat masukan soal data media dan data serikat pekerja]

Setelah menonton ROUGHCUT#1 di Kalyana, waktu itu Teh Nia menyarankan untuk mengolah dulu saja semua materi yang ada. Sebanyak apapun, 
tak masalah. Kita jejerkan saja cerita gambar satu persatu dari depan sampai belakang dan setelah itu baru nanti  mau dipotong atau 
dipindah-pindah alur cerita, itu tak apa... Kami setuju dan sependapat.

Nah, dari tanggal 15 oktober terakhir presentasi ke Teh Nia sampai semalam saya telponan sama Siska, sudah 2 minggu waktu berlalu dan 
saat ini kami: Darwin - editor dan Saya - sutradara dokumenter ini, hampir berhasil merampungkan sepanjang 5 jam durasi ROUGHCUT#1 
dari keseluruhan 300 jam footage hasil pengambilan gambar. Saya pun bilang ke Siska, tertarik nggak untuk lihat ROUGHCUT#1 cerita 
kasar dalam film ini yang super panjang secara bersama sebelum nanti semuanya di babat? Kita tahu, orang paling lama akan tahan nonton 
film selama 2 jam, lebih dari itu, kalau nggak keren2 amat ya semua penontonnya bakal modyaaarrr!

Kemudian kami semalam meng-arrange Kamis, 8 November sebagai waktu untuk bersama melakukan preview ROUGHCUT#1. 

* HARI/TANGGAL: SELASA, 6 NOVEMBER 2012
* JAM: 09.00 PAGI - SELESAI
* ACARA: PREVIEW ROUGHCUT#1 Project Dokumenter (selama 5 Jam)  + 1 Jam untuk makan siang + 2 Jam untuk diskusi

PESERTA

Wikimedia : 
1. Siska Doviana

Ford Found: 
2. Heidi Arbuckle
3. Adhyani

Mentor Project film CIPTA MEDIA : 
4. Nia DInata

Tim Pos-Produksi Dokumenter:
5. Ucu Agustin (sutradara)
6. Ursula Tumiwa (produser)
7. Darwin Nugraha (editor)
8. Affan Diaz (graphis desainer)
9. Erickson (graphis desainer)
10. Juan Mayo (online editor)

Tim produksi:
11. Sidik Ilmawan (Line Produser)

Tamu undangan:
12. Lucky Kuswandi (sutradara film) - akan segera dihubungi
13. Joko Anwar (sutradara film) - akan segera dihubungi

Demikian update progress dari rencana preview bersama ROUGHCUT#1 project documenter TBDTBDB_Ucu Agustin.

*ucu
